深圳醫院醫長盧寵茂個自製口罩 可以過濾9成25納米粒子 代表D咩?

廚房紙纖維既空隙最大有44µm
但係實驗竟然證實過濾90% 25nm 既氣溶膠
而且粒子愈細過濾率愈高
註:1µm微米 = 1000nm納米

一般口罩BFE 只隔到3µm
VFE隔到0.1µm
自製口罩隔到0.025µm

流感病毒病毒直徑約為 0.08–0.12 微米 = 80-120納米
SARS 病毒直徑平均為 0.078 微米 = 78納米
中東呼吸系統症候群冠狀病毒 (MERS) 約為 0.15–0.32 微米 = 150-320納米

代表口罩廠要執笠

得既佢戴左啦

冇防水層擋唔到飛沬

維基：我屌你老母咩又要買部整厨房紙機

條仆街幾時上武漢？

林奠今日放風話資助研發
咪就係利益輸送比呢件冚家剷囉

因為廚房紙厚，本身又唔係用嚟呼吸用

正如你拎張厚被，擋嘅嘢都可以高過口罩

保鮮紙都得

防水先易攪

你信佢咪得囉 我就不了

抖到氣?

佢唔係話上武漢咩？

跪求大家唔好放棄國際線
Twitter組24小時keep住更新
幫手retweet
㩒入👉
然後打 /task2 攞任務

識玩一定用空氣清新機3M濾網

完

透到氣先得喎
咁易搞既唔駛外科口罩啦
揾個防塵算

其實用t shirt紮忍者口罩 得唔得？
就快冇罩了

如果廚房紙真是work
咁防水/擋水 風褸+下面包法+A4膠 folde屏風，做唔做到相同效果
如果有lab test 下就好

得90％点用呀

HEPA濾網當然勁

佢有罩上武漢
又話帶人上

如果張被夠厚 連氧氣都隔埋 根本呼吸唔到

咪係
條友根本喺度9 up
咁我話包保鮮紙都得啦

好過無
其實中間夾多重廁紙最好

我拎張檯都得啦 on9

保鮮紙都得咁condom都得啦

環保袋（不織布）？
唔知防唔防到水

有啲薄到透嘅口罩都做到防水
一剪開，中間嗰層肉眼都見到窿
隔閪咩真係
利申中過伏

我教你啦

用個膠袋笠住自己0.000000001µm都隔到！

不過會焗撚死姐

咁用保鮮紙開兩個洞都得啦

氣霧就氣霧，唔係氣溶膠

焗撚死

唔透氣咪變左側面入氣

可能咁先高技術

殘體狗

又係柒出國際系列

佢死未？

我不嬲話拎疊報紙擋住出街咪算

100%

秒殺

代表個口罩好撚焗

睇黎誠哥要採購定廚房紙了

咪係，咁易攪，『哥踢土』就唔會值錢，

咁點呼吸先得架，家下感覺吸唔到氣咁？急

証明佢已經無恥到乜都講得出口，接近飲鉛水延年益壽

原片講明因為冇防水層要用埋膠file先得，搞咁多嘢根透明膠袋笠頭就搞掂

膠瓶100%擋晒

手術口罩有一層係不織布

信既咪信囉
果d 乜柒IONION 果隻空氣淨化機咪又係話可以取代口罩

隔到就得架啦！呼吸慢慢研究啦

有D見暈喇，點解會咁！

示意圖

蘋果有教加個file ok

上得武漢都係

吉個窿呼吸囉

聽講有人想用衣車搞添，商家佬今次真係賺到笑，整黑心口罩都有贊助

Thx

得既大陸醫護就唔會咁多中曬招

0.000000001µm隔唔到

其實廁房紙加紙巾嘅filter能力好l高... 咁樣做3層ideal情況有普通口罩9成其實好正常 廚房紙巾最大問題係防水 所以佢推薦設計外面用左個file
咁樣自制口罩最大問題係氣密 size唔岩就唔會貼到面 不過比起重用口罩/用奶罩係好好多
p.s. 口罩廠唔用紙巾物料原因好多 防水問題 成本高 透氣性差 都係好明顯嘅原因

講filter能力 紙巾係日用物料中最無敵嘅 要自制唔理方法最好都add一塊紙巾係中間

啲人係咁強調口罩唔可以重用
根本就係想sell自己所謂嘅DIY口罩

咁condom都得啦

我決定用四塊牆當口罩用

廚房紙都得咁condom都得啦

其實防水布 防水得黎又透氣
加幾層棉 防塵紙 廚房紙 隨時同正常口罩有得揮
點解口罩唔用呢d做物料？因為成本貴😂用d薄到接近透明既不織布成本先低

diy口罩 自己手縫都得
重用得就炒唔起嫁啦

上次港大突然瞓底之後
今次技養，又來玩一舖
證明佢幾好戲

發表呢套野之後，佢同吳國際係大陸可能更撈得風生水起

隔到細唔代表隔到大
當粒子太細嘅時候會因為靜電效應自動吸附係纖維上面
所以過濾率先甘高

一般飛沫核嘅大細係係0.74-2.12微米之間
隔唔隔到尼個size嘅粒子先係重點

尼度有唔同口罩係過濾唔同size粒子效率嘅curve可以參考下👇

圖from回紋針

用個腦諗下都知自己DIY唔得啦
得嘅人地口罩公司使鬼晒咁多錢落研發部
訂兩卷廁紙咪得囉

等睇聽日廚房紙俾人搶購

日本仔隻花粉囗罩，出面再加廚房紙？

能見度下降

一個都冇絕境個陣先可以考慮

科學撚表示要睇data同setup

兩種都唔防水
你加多個面罩就得

唔差在買埋紙皮機 condom機

證明政府撲唔撚到口罩
要派人出嚟淡化需求囉

救世神棍 2020
最新神棍技倆

熱烈擁護支持盧阿茂，戴住佢嘅自製罩，上武漢醫院，實地測試，一個月後佢死唔去我照跟。

condom真係得 笠哂成個頭

Thanks.

係就快啲搶啦，我去入定廚房紙

其實要用嚟擋飛沫傳播
用段片個透明file圍住個頭
已經隔得好過口罩
你都擔保唔到個口罩包得貼臉
而且file仲可以保護埋雙眼

係怪相啲⋯但習慣咗
到時多人用就接受到
咪嗱，都係嗱嗱臨明天入file先

日本警察都有叫人用廚房紙整

condom都得

1. 一個口罩除左睇過濾率
仲要睇differential pressure壓力差 即係透氣度
因為一般口罩唔係全密封
如果個口罩唔透氣
你吸既氣就會由四邊空隙進入
即係完全無過濾

Sars同武漢肺炎都會形成aerosol 氣溶膠
aerosol即係10µm以下既飛沫
因為太輕同風乾關係唔會跌落地
而係空中懸浮一段長時間
有實驗證實SARS病房既空氣係帶有病毒
呢D氣溶膠因為係懸浮
所以你用膠file擋住飛沫都會係口罩邊進入

2. 當佢實驗結果無錯 同埋所有空氣都係經廚房紙過濾
佢100nm 即係0.1µm既過濾率只有7成
一個有 0.1µm VFE PFE 認證既口罩過濾率有>95%
如果有個病人係你身邊咳
剩低個3成病毒會唔會致病?

3. 有野擋一擋的確係「好過冇」
但呢個觀念可能會害死人
因為一個人唔夠口罩會少D出街
D人以為個口罩有用會周街走

拎埋自製口罩上陣，唔好拖國家後腿

同而家重興緊整布口罩個問題一樣

外來飛沬會整濕廚紙
自己既口氣水份都汗都會整濕廚紙
濕左既廚紙又會唔會更加易吸付病毒呢

廚紙唔太透氣，令空氣由廚紙四周扯入口鼻，因為你始終要抖氣，唔夠透氣反而會吸得大力啲

條友真係廢

佢要整既根本唔係口罩

廚房紙都得咁CONDOM都得啦

盧院長轉用自製口罩先講啦

用水泥封啦笨

佢自製口罩 但係佢自己唔用喎?

3M個 HEPA FILTER理論上頂到
但當口罩用就好難呼吸

盧寵茂個自製口罩一樣有類似問題

財演推介完一隻股票後，問佢有冇持有，佢話冇持有！
盧阿茂推介佢自製嘅口罩，但自己全程戴住個正規外科口罩！
兩者一樣咁諷刺！

don't make fool famous

聽日就連廚房紙都冇得買

我建議全香港高官身先士卒試一試佢實力一頭半知月先

lm

呢句真

Push

靜電

咁temple都得喇

【你仲旨意香港政府？】

白宮聯署！
邀請美國疾病管制與預防中心(CDC)出動協助香港應付武漢肺炎，請簽>查電郵>確定簽署>廣傳：

今次聯署要快，唔好再做deadline fighter！

理撚佢整左乜，去左武漢先講野啦，係度做大龍鳳，唔係好撚愛國咩又院長又成？

袋裝厚紙巾(1張) + 廚房紙(2張) ~= 外科口罩

賊圳市政府找返左條欠數比香港大學未?

係得
但係無左條鐵 會有位入去

同埋廚房紙同紙巾
你本身既口水 會浸濕
所以得2粒鐘效用

廚房紙巾都買唔到

屌

氧氣樽

just want to those people without mask, they will not be scare only.

这就得了，只要在上面刺些小孔就能透气了

用得氧氣樽就唔駛自製口罩啦

Face Guard comes ready-to-use thanks to the integrated PM2.5 nanofiber filter (filters 99.9% of PM 2.5)
Protects from diesel fumes, dust, smog and allergen. Filters 99% of diesel fumes with 99% of UV cut ratio
product
Breathability is ensured by the hand-washable cotton and nanofiber membrane composition that is key to face guard’s extended lifespan
One size fits all - with adjustable nose strip and elastic closure to provide minimal air leakage for any face shape

依個得唔得

寵物快d上去武漢啦

其實外科口罩呢類自唔自製都好不嬲cheap野黎，平時幾毫子一隻成本

一個武肺上左神枱

你唔記得當日條友抱住隻腳咩

正解 同攞膠袋粒住個頭打埋結 超防 會焗死一樣

HEPA用肺呼吸
小心腦缺氧

condom都得啦

你覺得一個醫生會花時間自製都唔肯花幾百蚊買幾十個？

佢會唔會帶帶下又趴落地下扮整親

粒子愈細過濾率愈高 係咩理由

"透明膠袋笠頭就搞掂"
其實真係可以work。底下（下顎/頸部）如果封得好，後頸/髮尾可以開少少位方便吸氣，再頭頂or後腦位置吉個窿仔等呼出黎D熱氣可以順利排走，咁樣排位亦可以令頭髮做自然filter

我都係睇回紋針學番黎

等回力標中招

佢呢d on9理論大大力推俾廣俾人 Natural selection篩走d低智人士 幫人類出一分力

其實叫一般人帶口罩, 係利用人人怕死既心態
以"帶左口罩就唔會被有病既人傳染倒冇病既自己"既細效果^1
引人達成"唔知自己有病既人會傳少d俾無病既人地"既大效果^2

1: (醫護著得更密都中啦, 得個外科口罩, 仲要漏風既, 其他野有無做足呀, 洗手洗幾耐呀, 眼鏡背囊鞋有無洗呀)
2: (講野同咳同乞CHI時口水無飛得咁遠咋)

大陸宇logo寫乜鳩正體字，明明係深圳

刲幾個洞抖氣

過頭笠個Condom咪得
到扑野又可以拎出黎用
扑完又笠返落個頭
夠哂環保

就好似做減近視手術果d醫生永遠都係寧願戴眼鏡一樣

漁夫帽前面加塊軟膠片

我有幾日真係攞幾張廚房紙掩面買飯

代表佢吹水

自己煮啦
出街食其實好危險

問題係唔立體
4圍漏罅點防？

大水樽

支持政府自己用呢種更強嘅防護方式 留返d普通口罩俾市民ok

不如估下遲啲廚房紙都冇哂，叫人攞咩整。

紙皮？

18L嗰啲水桶，鋸開一半，用嚟笠住個頭
廢物利用夠晒環保

買個掛頸風扇向下吹排氣

好似吉個窿食煙咁
等睇大陸愚民各出奇招

納米度膜水噴兩嘢咪防水囉。

藍人腦殘，讀幾多書老師幾叻都冇用

水樽笠頭 頭頂用風扇抽氣入黎
然後入氣口放HEPA 有冇得諗？

有柄既膠水樽鋸開到水殼都得，
我見到好多做清潔嘅都咁樣做。

其實除咗醫護，做清潔嘅都好高危
佢哋都有sense過啲on9高官同呢個盧寵茂
屌佢老味叫人用廚房紙

其實有乜就用乜，好過乜都唔用。

打乞嚏搵手搵下都好過唔擋。

打乞嚏搵手擋下都好過唔擋， 執生。

啱呀，一人做多少少
打乞嚏嗰陣記得cover your nose with your elbow，除非有酒精搓手液即刻清潔雙手

留名

突破盲腸

同3m啲主動式面罩冇分別